%@metapost:antilles2001.mp
%@Titre: Antilles -- 2001
\par\compo{1}{antilles2001}{1}{Sur la figure suivante (les unités ne
sont pas respectées), on a:
$\widehat{ABC}$ est un angle droit; $AD=10$~cm; $CD=8$~cm;
$AB=3,6$~cm; et $BC=4,8$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Réaliser une figure en grandeur réelle.
\item Calcule la tangente de l'angle $\widehat{BAC}$. En déduire une
  valeur arrondie au degré de $\widehat{BAC}$.
\item Calculer la longueur $AC$ et montrer que le triangle $ACD$ est
  rectangle.
\item Montrer que le triangle $ABC$ est une réduction du triangle
  $ACD$ dont on précisera le coefficient de réduction.
\end{myenumerate}
}